<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Świecki Karmel Sopot</title>
    <link>https://swieckikarmel.pl/</link>
    <description>Recent content on Świecki Karmel Sopot</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2019 00:06:39 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://swieckikarmel.pl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linki</title>
      <link>https://swieckikarmel.pl/linki/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:06:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://swieckikarmel.pl/linki/</guid>
      <description> http://ocdswaw.org https://sopot.karmelicibosi.pl http://www.floscarmeli.pl http://karmel.pl http://www.brewiarz.pl  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przyrzeczenie</title>
      <link>https://swieckikarmel.pl/przyrzeczenie/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:52:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://swieckikarmel.pl/przyrzeczenie/</guid>
      <description>FORMUŁA PRZYRZECZEŃ (PIERWSZYCH I DEFINITYWNYCH) Ja NN. - idąc za łaską Ducha Świętego – w odpowiedzi na powołanie Boże – szczerym sercem przyrzekam przełożonym Zakonu Karmelu Terezjańskiego – i wam, moi bracia i siostry – dążyć do doskonałości ewangelicznej – w duchu rad ewangelicznych – czystości, ubóstwa i posłuszeństwa oraz błogosławieństw – według Konstytucji Świeckiego Zakonu Karmelitów Bosych – na trzy lata (na całe życie). Moje przyrzeczenie – z dziecięcą ufnością – zawierzam Najświętszej Dziewicy Maryi – Matce i Królowej Karmelu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Przyjęcie</title>
      <link>https://swieckikarmel.pl/przyj%C4%99cie/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 22:59:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://swieckikarmel.pl/przyj%C4%99cie/</guid>
      <description>Przyjęcie do Świeckiego Zakonu Na podst. Statutu Świeckiego Zakonu Karmelitów Bosych Prowincji Warszawskiej
II. Przyjęcie do Świeckiego Zakonu  Członkiem zwyczajnym Świeckiego Zakonu Karmelitów Bosych, zwanym dalej członkiem wspólnoty OCDS, może zostać osoba praktykująca, należąca do Kościoła katolickiego, w pełni uczestnicząca w życiu sakramentalnym oraz świadomie przyjmująca Prawo własne Świeckiego Zakonu. Warunki przyjęcia. Kandydat do OCDS powinien spełniać poniższe warunki:
a. być pomiędzy 18. a 55. rokiem życia,
b. posiadać odpowiedni stopień dojrzałości duchowej, intelektualnej i emocjonalnej (K 34),</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powołanie</title>
      <link>https://swieckikarmel.pl/powo%C5%82anie/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 22:53:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://swieckikarmel.pl/powo%C5%82anie/</guid>
      <description>Kryteria służące do rozeznania powołania frag. z „Ratio Institutionis”
 Rozeznać powołanie to, innymi słowy, upewnić się co do woli Bożej wobec danej osoby; stwierdzić, że „Bóg ją prowadzi”. W tym rozeznawaniu należy kierować się następującymi zasadami:
 Bóg nie ukrywa się przed nami, raczej nam się objawia; Bóg respektuje dar wolnej woli, którą zostaliśmy obdarzeni; życie ludzkie wiąże się z odpowiedzialnością, to jest z wolnością odpowiedzi.  W procesie rozeznania biorą czynny udział trzy podmioty: Bóg, kandydat i zespół osób odpowiedzialnych za formację.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charyzmat</title>
      <link>https://swieckikarmel.pl/charyzmat/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 22:38:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://swieckikarmel.pl/charyzmat/</guid>
      <description>Termin charyzmat (z gr. χάρισμα /chárisma/ – „łaska” lub „bezinteresowny dar”) stosowany w chrześcijaństwie oznacza dary Ducha Świętego służące zbudowaniu Kościoła, zaś Katechizm Kościoła Katolickiego stwierdza: „Charyzmaty, zarówno nadzwyczajne, jak również proste i zwyczajne, są łaskami Ducha Świętego, bezpośrednio lub pośrednio służącymi Kościołowi (KKK 799).
Pomagają one wiernym w sposób pełniejszy i łatwiejszy realizować życie chrześcijańskie – wskazują im właściwe drogi, sposoby, warunki i konkretne metody do doskonałości ewangelicznej. Katechizm w kolejnych paragrafach (800 i 801), kontynuując refleksje o charyzmatach, podkreśla, że „powinny być przyjmowane z wdzięcznością”, a także „w miłości będącej prawdziwą miarą charyzmatów”, bo są „wspaniałym bogactwem łaski dla żywotności apostolskiej i dla świętości całego Ciała Chrystusa” (KKK 800), a także ze względu na to, by wszystkie charyzmaty, w ich różnorodności i komplementarności, współdziałały dla „wspólnego dobra” (1 Kor 12,7)” (KKK 801).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Świadectwa</title>
      <link>https://swieckikarmel.pl/%C5%9Bwiadectwa/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://swieckikarmel.pl/%C5%9Bwiadectwa/</guid>
      <description>Czym jest dla mnie Wspólnota… i bycie świeckim karmelitą!?  „kiedyś myślałam, że moje życie się skończyło, że mogę być już tylko emerytką, żoną tego samego mężczyzny, raptem okazało się, że mogę być kimś jeszcze… a mianowicie świecką karmelitanką” (BB)
„… od dawna dziękczynienie przelewa się przez moje serce. Jakiś czas temu kapłan na spowiedzi powiedział mi, że to Wielka Łaska zostać świeckim karmelitą bosym i mieć udział w charyzmacie Zakonu Karmelitów Bosych.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>